討論咁多水炮車，不如認真搞掂咗催淚彈先？

我冇野講

agger

推

要準備水桶？但點樣拎住啲水桶周圍走？

定係人手一支水淋熄佢？但又好似話淋唔熄？

唔work
流動性太低

gas mask

但又好似話淋水唔得，一定要成個彈浸落啲水度？

有冇軍師一齊討論一個可行方法

其實齊裝既可以汁番後一野掉番過對家先？

全民gas mask冇可能啦

俾到盡咪最多全民N95

3m wor

水炮車火車頭mode左右噴催淚煙先麻煩

A餐 報紙+水
B餐 鐵罐
C餐 手套拋番番去

要夠快

咁個齊裝嘅都要幾勁

首先要有gas mask，仲要有隔到熱嘅手套，仲要喺兵荒馬亂之間執到粒彈再成功掉返去對家

之前見立會清場live,淋水係有用，但個時間耐，同要幾個一齊淋，效率低

粒野射出黎到開始停都噴完左大半gas

用個口大少少嘅水樽，入面有半滿嘅水，執到催淚彈，立即放入去，關蓋。

我無嘢講

前中線每方圓十米要有一個防熱手套
執完一野掉走

好似淨係見到有淋到？但淋完有冇用好似唔知？

效率低係真，要停喺度淋，啲狗仲衝緊堆嚟

push

其實TG 算無咩野，買個貴少少已經得
橡膠子彈最煩

裝晒水咁撚重點跑

［建制議員應總辭］39嘆冷氣逗人工議員拎光環譴責暴力，何君堯關鍵缺席聯署

執到放入去

Prep到前線人人都有就有得打？

個口咁細得咩？

有冇人知個手套要幾勁先執到？

之前唔知睇邊話，可以用野cup住個彈，打個比喻用安全帽cup彈，限制佢氣體散播範圍減低傷害

水現場有好多啦，係運個桶難
同埋理論上快手掉入去應該唔駛跑？

諗起612金鐘費達拿

yes...and this gas mask is legal

最簡單咪 報紙/毛巾 + 水

有，佢係愈泥愈少气出，最後無哂气。

梗係散啦，我都唔明識得又沙田又上水又元朗，反而唔識打游擊，毅進每次做親大型掃蕩都要set一輪防線set好plan, 見到佢哋準備好晒梗係轉場打遊擊啦，佢哋未set好防線之前係唔會用tear gas, 因為d人會走散晒, 只要一轉場佢哋又要set一大輪又要再plan過

汁個下動作應該會熱到痴線
大家買定手套

催眠彈變催眠水

我地要傾一個可行嘅方法

本身解決催淚彈嘅方法有好多種，但真係prep到物資而又實行到嘅好似好少

That’s why次次賽後檢討完，下次都係俾催淚彈收皮

真心推薦各位巴打，到時身上隨身攜帶水桶同一支水
水桶可以綁係背囊到，見到催淚彈，第一時間拎水桶出來

但金鐘點散？612嗰陣根本散唔到，勁多人又逼

同埋散咪姐係我地啲陣地冇晒？打遊擊姐係同啲狗街頭free fight?

嘉頓個罐？

搵啲大少少嘅應該得。
朋友試過用普通勞工手套都執到，但有人講過有唔同款嘅催淚彈，所以唔肯定係咪款款都執到

呢隻咩型號 五金鋪點同阿叔講

帶兩套勞工手套夠拎起啲催淚彈放入水桶

勞工手套夠咩？咁不嬲前線都有

反正每次死守都唔捱得耐，先講tear gas, 用完已經1分鐘內會撤離晒原地，如果真係水炮車，見到就要走，真係要走，咁守咪仲無意思？

用水樽會唔會好過水桶，水桶好難隨身攞住

水桶我諗好難，太大唔方便，如果裝滿水仲好重

人手一支水就好可行，但我想知人手一支水一見彈就衝過去淋係咪真係work

減到8，9成

屌你諗下可以有幾熱
最多咪百幾二百度
平時用焗爐都唔可以勞工手套
我諗帶兩層短時間係ok
當拎焗盤咁掛

3m 6200

細水桶，到時有催淚先扔佢入桶再係咁倒水入去

之前有個台灣軍人教用洗面盤，
輕便過水桶，又唔洗落手執

點解講到721好大陣象咁既?
唔係普通民陣集會咩?

假如721個目標係攻多次立會，咁如果一催淚彈就散咁咪做唔到。遊擊應對催淚彈係可行，但我地個目標唔係街頭free fight打贏晒咁多隻狗

短時間一定無問題

準備定先，上水沙田我夠想和平遊行，咪又係有狗出嚟咬人

得
但你要踢得準

有次夢到有人到我講
話勞工手套濕咗水就執得起
再唔係我估廚房手套都得

另外
用濕毛巾蓋住佢
再三個人圍住淋水
唔好太細支
至少700ML
就會熄

滅火筒秒殺

一腳踢找 搵手掟走或者搵嘢打走喇 你睇人哋外國嗰啲

洗面盆及住再濕報紙圍邊

唔好意思想問多次
3m 應該用邊隻防毒面罩
同埋喺邊度買

水+報紙

呢個好似幾work，夠易準備

用個水桶倒轉cup落去得唔得 等佢唔好擴散

6200？

係
不過重？

係咪普通五金鋪都有？

濕報紙蓋住

前線既你有眼罩+豬咀既話， 催淚彈你當近距離睇煙花都得啦，
得眼罩既 ，拎條濕毛巾揞住個鼻，用口抖氣就搞掂

睇情況啦，我哋依家淨係可以諗多d plan，到時隨機應變

有人講過唔好用手拎，用腳踢
足球巴打係時候啦

一人一支津路

用氣球裝水？要用個陣針爛佢？

3200用來裝修都幾好用 $100左右

搵野完全cover住佢？

你負責托 ok

應該係

記得買埋個濾芯

係咪效果差唔多

認真問
幾個巴打圍住隻彈疴尿得唔得？

洗面盆係之前個台灣軍官教路，但多少都會漏煙

3100都夠

頭盔倒轉裝水夠唔夠大
利申：純粹討論頭盔size 唔係鼓吹違法

油漆彈，逼恐怖份子除眼罩，自食化學武器苦果。

個彈其實好細好輕, 用手扔唔遠. 濕定一堆手巾冚熄最好

皮手套會唔會好D

催淚溶劑

點解唔用bbq啲長鉗？

之前話用細膠盤蓋住。

倒啲沙落去/滅火筒得唔得

帶空樽 ok?

用水桶做一個 station

其實露營果D水袋會唔會方便D 出水位又大 又唔會好似水桶咁重

金鐘費達拿

大佬咪玩 就算有大水樽放得入
呢啲樽放熱野會放毒架

帶燒焊手套直接挪起快過用工具，除非真係操練用夾用得好熟。

帶兩個厚既得唔得

踢返返去

喺屋企練多啲夾下獅子狗

點先為之贏

其實一早有狼煙隊

催淚彈點都唔夠水砲車恐怖
可以考慮下end topic

大口水樽，12蚊店搵平價貨夠用，水唔係裝滿。

花槽啲泥

封好眼罩 噴定防霧

聽講摺疊水桶用黎洗車好方便

億世家 各大洗車舖有售
$3x-5x
用爛都唔肉赤

有冇人打開golf？
網球都得

Sorry回錯post

好似話唔好用口，一樣會傷喉嚨

點解要死守金鐘
退去中環同灣仔封路
等佢去中環灣仔放咪得

21號會展搞緊書展
如果係會展付近放催淚彈應該佢成個書展即刻收皮

報紙加水

612發夢兩對手套 (一定要綠邊or黃邊, 紅邊冇用), 濕左可以頂5秒左右

我都係用依隻

之前post咪有台仔教用洗面紅a膠盤反轉cpu落去
只有少少la會慢慢有氣出。殺傷力大減
膠盤又易帶又輕便
點解無人用？

要靈活、隔熱、防割最好，
宜家催淚彈係英國貨，唔會太熱，
但遲啲歐洲貨掟嗮，轉買強國貨真係要小心有副作用。

滅火筒？

冇用，蓋住仲會出煙。打開蓋咪仆街囉

上次睇live 有人話直接搵濕水毛巾蓋住粒嘢就得 毛巾淋咗水但唔好摟乾

其實有無人唸過，勁既唔無催淚彈，而係佢地好有隊型咁壓線，其實就算唔出催淚彈，以佢地裝備慢慢壓線都無得打，用催淚彈係壓得快d咁解

所以問題係點阻到佢地壓線我覺得

對催淚彈無用處，而且好快噴嗮。

叫得掂班人齊裝出去先

羽毛球好手唔駛用手開波

報紙cum住，之後淋濕佢?

淋得熄但佢會重燃又著番

發夢見到已經有巴打戴緊呢款

噴緊煙，不如盡快直接淋。

買啲野包實佢？ 噴cream戈類？

理論真係好簡單，兩隻手指都接到子彈。
落到場又係另一個玩法，當日睇直播龍匯道十幾粒一齊爆，啲人係慌多過勇，至少我見到好多人呼吸唔到，前線手足直接敗陣囉

膠洗面盤都得？

淨講無用 起碼要組到滅煙隊

唔係都只係一落地就四散

隔離po話淋水加kum報紙 應該work？

有 gas mask

頭套防毒面具2合1

掛係袋？

無人執到呀同埋無人夠膽執，啲人一跑就跟住跑

催淚彈好似酸性 直接倒成包梳打粉有冇用? 唔識嘢勿屌

咪撚on9呀 你想隻手bbq呀
之後有人試過咁樣出事啦

71朋友話見過
啲煙都會喺旁邊漏出嚟

可以減少傷員
但阻止唔到敗陣

唔好打，有機會打歪傷到自己友

如果水槍隊呢?
咩住儲水槽有彈埋嚟就射

淋花壺有手抦，方便啲。

千奇唔好用濕毛巾/ 手套拎起
濕左水傳熱會更快.
拎起熱野一定用乾布

試過火災戴冇事，距離大約30米。

相反3m眼罩係一d用都冇。

我個人認為3200係ok, 但一定再加埋密封式眼罩

淋熄之後要掉咗佢

不如打油漆去恐怖份子嘅眼罩，除罩就一定要收返化學武器。

一直都搞唔明大家都好似有政總同立法會情意結咁
最影響到佢社會運作就係要班狗係中環商業區放催淚彈
搞到佢會展d展覽做唔到落佢政府面

你睇下上次71已經搞到班參展商屌曬鬼
如果因為班狗放彈搞到書展都冇埋佢地應該會比人屌撚到化開
唔記得講7月尾仲有動漫節8月中仲有美食博覽

同埋如果班狗係中環灣仔商業區放彈
記得夜晚唔好on99去咩執垃圾清理現場
要佢星期一大塞車d人返唔撚到工

其實好多人係驚俾狗周到

要買唔係難事啊

[member]係喎順便問埋眼罩用邊款[member]

你傻手頂到個溫度先講

簡單啲，一人買一個啦，100$姐

要加埋水先中和到
Chemistry, Acid and Base~

發夢 見有駁過水喉。完

只要連登仔將討論咗嘅嘢實行出嚟就得
Execution
Execution
Execution please

我買左三個，比埋friend

搞嚟搞去都得遮冇得打，就算依家有紙皮膠樽都係一樣
金鐘地理開揚又唔近民居，根本係狗主場
除非我哋陣中突然出現超級軍師

洗水桶？

612見到有個手兄咁做
啲犬行到幾近都照企係到射水

重要！
想提一提

除咗眼罩同豬咀
真係要近距離接觸嘅拆彈組
係要用件衫包埋面部皮膚同頸

催淚彈唔難應付

難搞既係佢催淚彈加速龍1212咁推尻我地防線

返屋企噴油犯法呀？

水桶加板車得？

有冇方法可以慳水地淋息

要每隔唔知幾多米擺定

齊裝頂得順
眼罩只選擇3M

球拍，手套，濕報紙

無錯 71睇片見過

人群入面點推車

問下記者朋友 佢地次次都頂到好勁

打錯字
細水桶呢？

我覺得係要拆咗燈柱先
但係咁撚大碌，有咩好方法

夠浸嗮粒垃圾就夠，唔洗太大過，因為要挪住跑。

有幾難？
唔明點解求尻其去間五金鋪咁難？

五金鋪>豬咀>俾90蚊>走人，問題解決

次次發夢都如入無人之境

多數Kick親人

唔得

Amazon依隻已經包你百毒不侵
同埋依隻偏平

唔會
放柱邊 路邊

用錫紙袋焗熄佢？

有人放左抗爭手冊上Google Drive,以供學術討論

啲狗好多時係射向人群較後位置, 唔會淨係丟喺前線, 佢地次次都係咁樣射向人群, 中間冇人淋熄既話戰線就會後退, 然後不斷loop

個人認為應該每個人都要自備一枝水係專用黎對付催淚彈, 當佢地開始用催淚彈既時候, 大家就即刻拎枝水出黎, 淋熄最近自己既催淚彈

利申發夢食過唔少粒

重要！

有樣野真係要講，一定要做，就係每次前線太多人，多人並唔係問題，而係有好多人好齊裝，但未有面對煙或者狗嘅心理準備，每次一放煙，大家叫完冷靜都會有一大班人恐慌走，令到所有人都因為比自己人嚇到要退

所以我呼籲無心理準備嘅手足唔好攞曬d裝備，留番比前線有經驗嘅手足，並且退後d，等前線夠位走盞，因為人太多，有好多人係煙入面呆左係度或者向後跑，只會令前線迅速崩潰。

希望大家真係要進步

勁

對家唔會射向你𠵱個位

pk 我戴眼鏡

最緊要
唔好出完彈就走番屋企
搵個安全地方再聚

冇人叫你開嫁 柒頭

up

太多人無準備豬嘴，所以都係要有煙霧處理隊。

其實係會唔舒服 但係你忙緊拆嗰時唔會覺
係你抖嘅時候先覺

我地需要金鐘卡路士

平靚正

如果用面盤呢？我嘅意思唔係用黎裝水，係反笠住佢

要有蓋先防到煙

哎呀發錯左

後面要有煙霧隊定軍心

其實 上次發夢有人駁水喉入水碼水

吸住個鼻架喎用口抖氣？

之前有講過
但重點係出煙
見唔到咩位
無法第一時滅
其次 啲速龍會一路放一路追過打人
咁就更加滅唔到

想拎起粒彈餵狗嘅 一定要知
勞工手套唔掂 會辣親
更加唔好濕水
去五金鋪買皮手套 燒焊個種
都係廿幾蚊 可以戴住拎起粒彈
皮手套》兩層勞工手套〉一層勞工手套
利申：發夢試過餵狗

有乜用？一有彈後排都退哂，叫極都唔返一清就散，根本無得打

Lego係無限想像，自動入袋器，乜能都整到。

兵荒馬亂, 實有人踢開或者唔知係乜去八卦. 唔好有乜都鬧.

對鞋頂唔頂到

其實應該拎雪糕桶一野吸撚住佢

雪糕桶方便啦掛

書展Organiser 係HKTDC

戴完點戴豬嘴

必要時先用隨手可得
只係開咗一面嘅紙皮箱cover咗先
都減低好多

以力量對等計示威者方應該都要有煙霧強，babykingdom佢地準備定

利申愛國愛港愛差婆

sorry.

之前有個post講用報紙

蓋住無咩用
但係減少傷員
照樣被clear附近area

應該去啲用唔到水炮車同催淚彈既地方

女仔記得唔好化妝

但您任粒嘢噴煙，會好多人要退，因為太多人無準備，太多人退，就算您留係道，無掩護，唔退就自己落單。

同埋抖完之後又要出番去
612見到都覺得佢地好辛苦

自己剪

發夢見到上幾次有手推車
上面放水桶 隔一段距離一個
現場有三四個都夠做
退嗰時可以守到最後然後推跌個水桶
跣班狗同阻住佢地攻
Work唔work?

消防水龍頭？

洗咩個個戴姐，你打機個陣成立一隊反催淚彈小隊咪得囉玩左咁耐都唔撚識，想學人打爆機大學生專業人仕

之前好似提過臉盤

報紙再加水

發夢見71同尋晚都有準備定滅火筒
71嗰晚直情見到有巴打用滅火筒秒 隔離有幾個巴打用盾掩護

有細支滅火筒，比較輕

蓋住淋水
水桶難d，比人撞下咩水都冇嗮啦
準備大量濕毛巾蓋上去如何?

發夢612之後，我就入左課，直到71咁啱冇戴出黎，其實應該冇咁快有速龍。因為佢射向天跌落黎個下，應該離警察最少有150米。但太大煙睇唔到粒野係一個問題，最好就係正即邊，即刻見到

Agree

be water啦
其實一路都諗 反包圍係咪好難?

要有煙霧隊企後排
救完再定軍心

濕毛巾

邊種？二氧化碳？

唔好以為可以留係警總圍，恐怖份子近期暴力明顯升級，會同時出棍亂打。

唔洗sor, 但你依家鍵戰都唔冷靜, 到時真係落場就唔好咁前. 唔好諗住前線全部係激動撚. 其實最前反而係最靜果班(除咗聽到狗吠會好燥屌返佢).

利申: 雨傘食椒食煙到依家

將個場set係室內？

滅火筒咁仲重過水桶啦
又快用完唔可行

用沙?
好似防火沙咁
防止入面易燃物質接觸氧氣就會熄
唔知work 唔work

濕毛巾？

燒烤D夾都可以，唔一定要手拎

發夢現場有師兄話豬嘴過濾芯/濾罐買完番黎唔可以打開個包裝

要去到現場先開包裝再裝上去

如果唔係個芯會無用

請問係咪真？

隔離post話買防爆鏡?

係 但要去就要成班衝上去
我驚啲犬會捉單丁
風扇有冇用？

其實唔使擔心咁多野 一架貨車已經搞掂

咁樣面盤仲方便？唔洗理點樣清

台灣軍人教點樣對付催淚彈

你岩
起碼買d食物夾先

烏克蘭係周圍設置水盤
每距離15-20米一個
然後一班人戴手套渣水樽
出彈,射水解溫, 執起掉落水盤

用既水最好係梳打水,幫助中和tear gas內既酸粉
水樽蓋要篤窿,因為就咁倒只會曬水,增加補給時間
5-7個人同時射水 最少4個

個罐不停放熱,盤水會愈黎愈熱,效果轉差
所以隔一陣就要換水 換既水最好倒落渠 唔好誤傷自己人(咁你裝返啲水,掉返班狗亦無不可)

據說有炸藥形催淚彈,執起會炸斷手腳
大家要知有呢個風險,盡可能搵野試探下先

所以水盤係要買左先

PS所有行動要諗long term先會成功
由預備物資到補給都要諗定

work, 但太重. 比起水嚟計都係用水更快同更易得到.

Fill沙石就完全殺人戰爭機器黎

支那淘寶
普通遮嘴鼻既防毒面具 25/個

進階版警察專用款式遮成塊面既防毒面具 200-300/個

可考慮大量入貨

呢隻mask 濕水用，聽講防到tear gas

其實果粒彈頭好細 呢個size既樽放得落
利申，發夢試過係我面前爆

cum住一樣有煙出

濕布蓋著ok ?

呢個係無解
一定要有中遠距離既攻勢先可以阻止佢地推進

真, 接觸空氣愈耐愈冇效. 學生哥心痛可以帶定保鮮袋袋住, 留下一次. 但唔太建議.

入面鋪定濕毛巾，
見到直接反轉 cup，
理論上應該係最快，
連噴都唔需要噴。

預先溝定一樽樽飽和溶液有無用？

有分爆炸同燃燒，我諗警察2種都有用

佢地諗既係cup上去就撤
但我地要守
所以難啲用得著

有冇諗過淨係帶吉桶，我地人人都有水！

近兩次一粒煙都無出過
高層淨係諗住推前線同各位肉搏扮同情

我冇嘢講

燒焊手套好啲

有更好既方法
沙太重托唔到

五金老闆話
濾芯 可以換 唔洗成個丙買

唔走唔亂就得

發夢612天橋底靠雪糕筒頂左好耐

但佢不停有氣出，有機會谷爆個樽

自推下,我研究左好耐

應該唔會勁到燒埋對鞋掛

咁可能要直頭開個post講比大家知
因為我同我既朋友都係買完番黎就即刻裝上去試
我諗好多人都係咁

如果當時我哋都食緊自然風，唔洗考慮用風扇可以吹返去。

咁可以放完入去唔關蓋嘛

唔知效果點，但淨用水淋熄粒彈都夠，不過要淋得快

唔係要有蓋咩

要預備定,一出就焗撤

整幾個水筒分唔同位
成立撲滅煙霧彈小組 帶住防毒面罩
買幾個 bbq 鉗
一見到夾完放入筒

盡量唔好啦
迪卡儂好過

咁放黎做乜
仲有煙出

可以用蘇打粉開水。

雜餅罐？

其實嗰單好似係外國

其實得，不過唔知頭盔入完水企唔企得穩
唔使大，有位裝水，水位高個彈本身就得，你要做的係冷卻佢停止粒彈燃燒

但係每一次唔使咁多
小小沙堆搞掂
水要成筒水

用水槍得唔得

可以掛，其實用網球拍打走粒彈有冇得諗

係
我研究左好耐,睇下#312
梳打水係better

濕毛巾一野琴著佢呢？

發夢聽過有人 Amazon 買一樣過到海關，
問題係有可能用一次就要丟，好肉赤。
你知啦，成日有冒警暴徒周圍捷停 d 車。

打golf可唔可行
網魚得唔得

呢啲得唔得
定夾唔起

主要係用吸曬佢d煙
令到佢d煙溶落水到

你咁講水桶都唔work啦

放毒咪放毒，無人叫你扲泥飲

有得諗

蘇丹示威者講過用百事，酵母水更加有效

金屬夾 得唔得？

梳打水比例係3/10
會有粉溶唔哂,見到粉團係入面
係正常既,而用完啲水可以refill
入面未溶既梳打粉都可以用盡

之前睇人留言話過用沙

睇#312 plz
我研究左好耐

如果安全帽加一疊濕報紙呢????

買幾個長既食物鉗 掟翻過去得唔得

濕水報紙加津路水炮

正解！個蓋先係重點，唔密封都係會噴煙

N100同P100普通版香港有無得買/易唔易買
100系已經頂到

喺邊買
我唔勇但全力課金

大家執還執 要小心
好多時放完彈就到狗沖
你又沖埋去執就送羊入虎口

我係咁既意思,的確唔work
睇下#312,我研究左好耐

掟翻去不如買埋球拍
依加最大問題如果個風吹我地陣線
你打番過去我地都係食番

用波子阻佢地前進？

要諗既係 點對付截查黑警

7.1，狗用手投催淚彈已經阻唔到，冧水係冇用，水樽係冇用
一定要直接用桶cup住佢

唔係齋cup水桶
台灣軍人既考量係爭取時間黎撤
但我地要守,就要執落去個水盤度

係就係呢個！

ocamp 玩水戰 成日會見到啲人孭住個袋
然後有個噴口可以射啲水出嚟

泡沫滅火筒？ 周街都有

全民6200?

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

烏克蘭係周圍設置水盤每距離15-20米一個然後一班人戴手套渣水樽出彈,射水解溫, 執起掉落水盤

咁放水水盤同放水樽既差別係?

我認同你

掟番比佢哋

淋熄其實係咪缺氧法?

咁濕毛巾得唔得?

要呀巴打
好多人都想知眼罩點升級
冇100%都要九成

政總 禮賓府 中聯辦 由金鐘移到去中環再西環

可以試下有度數既泳鏡

帶焗爐手套嚟執起，得唔得？

開始攜帶可以，但真係開波就要搵水注水。
而且冇蓋唔可以連水袋住走，手拎亦唔方便

Sor，睇錯
如果係迪買眼罩
再配3M？會唔會好d

首先要夠裝備 冇好啲嘅口罩衝入煙係會勁辛苦
再黎就係要夠冷靜 同埋夜晚開波有啲難睇粒嘢係邊

淋水係可以 發夢夢到淋熄過

露營用水袋得唔得？細至5L大至20L

Both ok, 但報紙量多，成本低
等於用烏龍茶代替生理鹽水

淋水work 但唔係淋個罐身 淋個頭位
一條殺淋係頂唔到 幾條友淋先得

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

有無啲可以防顏射嘅眼罩

一公升膠樽裝水個口夠唔夠放催淚彈？

發夢見到永遠都係人多，鐵馬然後等畜龍一路扑頭就走散，再重覆咁不如屋企打飛機

冇用架 依個係防花粉防唔到氣體

走唔易，尤其人多

但係留意返愈多裝備愈難帶出嚟

金鐘有次好多狗check袋，要注意返
同埋班狗一定搞物資站

size問題,唔夠多水
啲水愈用愈熱,熱到咁上下就無效

唔使閂蓋
方便大家一齊做 集體做先做得好
混亂期間未必對得準, 放得咁順利
花既時間多左,啲煙仲放緊,有人會受傷

6200 唔係問題
係用咩濾芯

主要都係個濾芯做主要作用

好撚熱 要用啲水射射佢先

但好似數量唔夠, 成日求

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

（幫手推上熱門）勇武同和理非唔該入一入泥

噴霧膠布護皮膚有冇得諗

仲有face shield

其實我地打遊擊係出路 每次守陣地都係比人清場喇 班夠要清一個鐘內根本可以清完 除非我地好似71咁衝緊立會咁先要死守一陣姐 721其實可以大型遊擊戰

一用口吸 喉嚨一定收皮

唔打冇把握既仗，金鐘人地最熟
打起上黎我地一齊傷亡好多，唔好送人頭
佢地一定準備好多plan
不如我地完左即走
等佢前功盡廢
我地唔係要次次都衝，宜家要play smart
否則只會再送人頭

[重要] 輕鬆對付催淚彈方法

所以用濕毛巾. 火焰三角丫嘛, 溫度+燃料+氧氣. 一條濕毛巾就搞掂兩樣.

蓋世寶屌老母？

好似work喎

Wtf 炸藥形 縮咗縮

都得,冇所謂
不過我都諗過溶完既水未係 酸粉水
搵樽入起佢再掉 可以淋濕佢套衫
但酸粉,佢地有豬嘴

機動性低，睇死佢只會放係政總同狗政做守城用

新填地街 98蚊個款 你有錢可以買二百幾

一人一個豬嘴泳鏡先啦，加埋先三舊水
濾罐基本揀6003/6006, 進階d 揀60926

有人講過用報紙加水

垃圾桶啦，周街隨手有

平少少有3200

簡單D諗，係咪用個划艇行山用嗰啲防水袋就ok？未必一定要筒？

開口大，能裝水，唔裝水能摺細。
開波就注水，有彈就成粒執入去。

唯一擔心耐熱性能會穿，可能內部先包一層隔熱布料

我無野講

我諗唔會用掛
不過小心駛得萬年船

你地都有必要知

一係遠既就放入樽, 近既就入水盤

水方面就一定要定期換架啦
因為催淚彈係刺激性
d水溶得咁上下, 成支都係刺激性既水
耐唔耐都要換.

用土攻得唔得？

報紙加水唔得 只會越搞越大煙
毛巾就唔知啦
利申細個我住圍村太多蚊 燒濕報紙起煙驅蚊

你有冇近距離食過催淚彈架？

關蓋有機會爆, 唔太建議

直接放入水桶又work唔work?

其實唔洗準，但要踢得高再拋物線跌過去

拎個蓋，一落地就cup住佢

細粒用普通工業手套都ok

大水樽最好唔好掂

請善用起底功能

好型巴打

有人講左
大煙難操作

天氣熱，驚中暑
每隔一個位放個裝滿水既水桶比遊行人士有需要時消暑點睇

定係我地都帶枝水槍去同佢地玩夏水禮

入商場已經廢哂tears gas 子彈 水炮車

可以試下有冇效既,但係一但冇效
要付出既代價都大 會拖累其他區域

盤可以唔使換咁密嘛
唔好咁堅持啦

講真我一開頭睇完612條淋teargas片
我都覺得拎水樽射水係最好
有人用水盤呢個point同我拗
佢係講得岩架

你信我啦,我612就開始研究,諗過度過

眼包保鮮紙
手拎一條濕水毛巾罩面呼吸

幾萬人拎風扇仔吹返過去呢
好似有啲on9

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

買小型滅火器

你只要大叫
讓路！讓路！
就會有人讓

唔好唔記得啲狗識睇風向扔

細粒圓餅用工業手套就得

我哋想唔等於人哋想

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

Gas mask 小心 好易比人認

我唔係話你水盤個pt 無用
但有時佢射得遠
我地跑得得番黎既時間有限
過程中都已經放唔少出去

傳熱喎

夠

重點係有冇可能推廣到一手一個

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

比人截到話去OP 玩 one piece 濕身

其實啲煙對佢地黎講唔係好大件事，最主要係心理上驚一驚，等佢地知道我地唔係佢地想像中咁好恰

鏟泥封頂?

一個女仔去會唔會好危險我真係好想去

ze d折疊水桶 同哩d 膠可以耐130度高溫

3200

6200

打咗成世網球終於可以派上用場

用沙要用好多同埋好撚重

你唔會睇到方圓半米嘅嘢
要熄咗一半你先有機會夾到

會 去後防啦

咁我整合埋你呢個方法先

我po左去個邊

[重要] 輕鬆對付催淚彈方法

濕紙皮箱

唔會燒埋對鞋，因為接觸時間唔會好長

掃入雨水渠有無得諗

去後面啦

利 我都一個

但係用手執嘅話接觸時間就相對長好多

用呢個不如用滅火筒

唔用沙用泥都得架，金鍾有好多盆栽

唔好咁做 佢一定射人群中間 一定teamkill

要命中率就搵摑水果舊野一野拖出去嘛

無可能
最多買n100/p100 平好多易買d(應該)

矽膠手套點睇？好隔熱

其實個問題係佢一放完彈，班full gear 狗就會衝上嚟，你想執都執唔到，發夢見到上次立會係禁，有人想淋，但係狗已經衝過嚟，淋水個班唔一定係勇武。
最好嘅做法係前排兩至三個勇武加一個淋水，禁就仲有得搞。同埋個3-4人一定要帶mask. N95冇用的。

簡單D諗，係咪用個划艇行山用嗰啲防水袋就ok？未必一定要筒？

開口大，能裝水，唔裝水時能摺細。
差唔多開波就注水，有彈就用隔熱手套成粒執入去。

唯一擔心耐熱性能會穿，可能內部先包一層隔熱布料？

有無link師兄？

濕報紙都得

所以點守住鐵馬陣都係重點

闊口水樽 用黎飲水得唔得?
成粒糖執起即刻放入去

射程太近 起碼要射到20-50米
唔洗精準 同佢濕下身刺激下
唔入水都可以入油 係人地防線前加油💪

上次試過 噴唔熄

或者可能用1.5L
用較剪飛頂
就拎黎用

召喚波台手足

濕報紙 濕毛巾應該最好 佢搜你袋又吹你唔撚漲

其實用防火毯呢啲得唔得？
用又厚又大既濕毛布遮住佢

用呢啲cup 住得唔得？
唔用時可摺平，好過水桶/樽？

水桶裝冰

我都一條女

好似之前有post教話台灣軍人教用水兜
$12店有嗰啲，又可以疊起，方便帶，又輕身
一黎就冚住佢，等啲人有時間走

咁不如3M啦

但我見隔離po有人發夢話冇化妝嘅位感受大過化妝嘅位

一定唔得 沒N95級數都沒咩用

用油漆射盾射面

612發夢化妝 人中位最那 但好快冇事

依加諗緊對手既問題
洗唔洗最入面帶多對外科手套好d
勞工手套會吸水,透風,
長時間接觸都可能都會敏感

用肥皂水放入氣球掟

新手裝備 入一入來
721之前準備一下

出嚟咁多次 係都要人提嘅？

果個叫水彈啦

可以試試，不過有機會唔爆俾啲狗dum返俾我哋

一齊? 利申真絲

冇乜殺傷力，只為中和催淚劑效果

就算真係散咗，最緊要有個共識係做戴耀廷，_ _ _ _ ，_ _ _ _ ，散完之後唔好停，繼續揾嘢攪

現場大把真絲，唔好係度約

撤回送中、收回暴動、撤銷控罪、追究濫權、真雙普選 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

Pish

用少少沙蓋住佢應該都得

冇可能係勞工手套,有人用過
手套都辣燶左

用濕毛巾包住 / 防熱性能好啲既

濕水麻包袋加燒烤鉗有無得諗

都得 油漆用磁油最好
佢唔太食天拿水 消毒紙巾都冇用
同埋佢乾得好慢 又癡立立

報紙 淋水
加報紙 再淋水

2款有冇話邊款透氣度高少少 肺唔太好

上面有人話兩對手套就防到熱
之不過我建議用食物夾既

612前線眼罩加毛巾 0影響

唔靈活

上次射左150粒，唔通要準備幾十個桶

6200 會好d, 雙濾咀 (五金老闆話)

唔係話濕毛巾咩

都可以既,呢方面大把方法,各有各做
用食物夾就用途太單一,買多左就冇用
同埋貴好多

唔建議用

體力亦會下降左 始終都重

係咪無煮過野食
梗係濕布拎熱野好過乾布啦

平時渣熱既大炮清拆都係用佢

係嘅
但有起事個時真係自己顧自己個group人嫁咋
都係絲打自己判斷啦
利申發夢自己去左612 有join現場絲但最後都係自己顧自己

咁少水咪搞笑

每20m放定一小桶泥加水(花槽有泥) ，一有彈就倒吸落去。ok?

報紙蓋住倒水
勞工手套帶上執完即掉去拋過黎既方向

71龍和

我意思係多泥少水

用半皮啦 勞工好廢架咋

唔夠手套快

仲有612
發夢果陣真係

半皮都得主要格到熱既 動作要快

鬼口水有冇得諗

打goff?

所以驚方有長盾方陣做第一排
不過佢哋衝鋒都怕落石

防水袋當水桶？易拎 又隨時可以加水

仗義每多掏鳩輩 無情每多讀書朗

612 因為風向
班狗柒咗好多次

但係71龍和
佢哋係直情放喺鐵馬前
等啲煙吹過嚟
你想救都無得救

唔該巴打

津路水炮

夠唔夠快

所以除左滅火隊之外, 最前排守鐵馬都要豬咀

其實要有哨兵

一放落地就倒曬水啦

小心佢有兩隻，一隻係會爆炸你拎上手好危險

但會唔會氣壓太大爆開？

個彈會係咁出煙谷爆你個樽，要搵個大d

後補小小就夠

發夢話每10m set大紅a水筒，用魚網收彈即放入水筒

落地倒水果下仲可以熄一陣

濕毛巾係work的
但要全民有，一係隔離即熄
比佢一整到大煙，就少好多人
金鐘一定好難再有新城市有近戰打

我老母話你知乾布係冇咁熱

用燒烤夾夾起粒彈再擺落水得唔得
浸奶/冰水會唔會熄得快啲

用bbq夾炭個夾有冇用 夾起粒彈

相比成功處理催淚彈 我覺得調整前中後排位減少混亂+傷害重要啲

[9up]未試過唔知work唔work

有無人整過糯米糍?

糯米團又濕又黏
包得好個d你點撳佢都唔會爆d豆沙麻蓉出黎

據聞萬里長城都有用糯米漿

612後大部分時間都用緊呢隻，係真係吸唔到催淚彈。唯一缺點係戴埋眼罩會吸唔實，鼻個個頂住咗，眼罩會漏，最後攻到對眼。所以要睇埋咩眼罩可以fit到。

執彈嘅...
唔洗勁手套, 諗下BBQ 點樣夾炭就得...
反而我覺得冷靜緊要過所有野

後排啲人驚亂散先係問題

你先無煮過野食

外國啲議員咁撚癲

學到佢地咁冷靜就夠

始終都要有手套保護對手，啲煙會刺激皮膚，用夾係混亂同四處跑之下好易跌左。

睇呢個post

透明泳鏡啦

夾面包/夾食物啲夾得唔

不過反擊速度會慢左

係真係吸唔到催淚彈?

Be water, my brothers and sisters.

警察家屬烽煙: 當權者想有人入浩園

3200 幾錢左右？

報紙又會易爛，打緊仗時水又有限，所以我諗係可以即刻重用嘅濕毛巾

佢講得最好嘅係be water

一係濕紙巾？
Btw其實報紙爛咪爛，係想整濕之後cum住
Cum住就唔搞佢住先 la

Sorry ，係6200 至真

出水炮車比用催淚彈更加大件事。

掛係欄杆得唔得？

一人一枝，有冇得唸

留意風向

要棍用雜誌好啲
好多野都平過食物夾

一個人都好,可以冇後顧之憂咁留同走

要燒焊手套

推

借一借位sorry，大家幫手推推

（廣傳置頂）全力支持中聯辦及三中商！書展人人都可以做真文青

3 m 3200,6200 gas mask, 燒焊手套,眼罩,基本上我開工已經戴齊

你想點對付?
咪退。戶外大規模會戰係得退一路

毛巾吸完幾次後都係冇用

組織兩道防線 兩者相隔20 30米
當第一道防線食煙既時候 第一道防線既勇士就向後撒
然後主戰線食煙既時候抽番一班人向前20至30米
咁樣班狗就衝唔散我地

90

第一列應該配長盾保護後面嘅煙霧隊，因為恐怖份子宜家無自制力，會不斷胡椒同射豆袋。

630-71 半夜已經ready 咗 ready好

當日衰咩我都唔想講了 唉

可以唸下第一列既人用水槍射下班狗
學佢地長盾然後再中間有人開槍

全部人帶 gas mask 冇可能的話
咁有冇方法令對家唔帶呢？
例如用油漆潑到佢地帶無法用 mask 睇野
佢地 mask 咁柒大揪 應該好難袋多個後備

大家都冇 mask 起碼佢放催淚彈會有所顧忌 咁就第一回合打成平手 ... super

開左個post了,打左個幾鐘

推
就咁睇ok

[長期置頂][精簡篇]裝備及防火須知

但要小心
真係冇frd一齊？

有粘性嘅調味汁，當恐怖份子係粉腸。

滅火筒得唔得?

提過好多次，乾粉唔得，水劑不如直接倒水，
手提滅火筒噴得10秒，太大嘅搬唔到

一腳踢返過去
or
黑色垃圾袋入住

開大啲個口應該得？

淘寶嗰啲20枝細細枝，前線一人一枝
好似同狗啲椒噴得一樣遠

直接噴落恐怖份子嘅眼罩。

大size黑膠垃圾袋得唔得?

不燃性泡沫滅火法： 因泡沫與燃燒物混合的情況下，泡沫所含之水份會因熱而蒸發為水蒸氣，而泡沫本身會遮斷空氣（Ｏ2 ）供應，達到阻絕效果。

用水既話加d洗衣粉洗潔精先?

掉返過去冇咩用 佢哋有曬狗罩

急凍殺蟲劑得唔得呢

無錯
前幾次中環金鐘幾亂都好
我著business causal都無狗搞我

去完老蘭拎住枝啤酒都無理我

如果準備好好多濕透既毛巾cup住呢?
好似便攜d

做左些小資料搜集，得出左以下理論：

一。 對付
催淚彈得三種解決辦法
1. 滅火筒，催淚彈冷靜左就唔會有事，用乾粉個隻。

2. 運動員用防滑鎂粉，係用粉末滅火筒成份差唔多

3. 水，因為催淚彈嘅化學反應以燃燒為主，催淚成份可以水融。

二。保護
催淚彈唔會單單攻擊面部，對皮膚一樣都有效果。只會講注意事項
1. 減少皮膚直接接觸機會
2. 保護呼吸道 (濕水手巾/行山圍巾，據外國勢力話都有5秒保護能力）
3. 保護眼

三。中招
唔好猶疑，叫救命啦，係戰場上面得大量嘅水幫到你。

如果用膠袋婊住再好似投石咁投番過去可以? 知唔知膠袋頂唔頂到咁熱？

密實袋可唔可行呀？有錯話我知

汽車用品嗰隻接疊水桶同畫畫寫生用嘅軟水桶可唔可行？便攜

或者買12蚊店賣燒烤夾

買一百果隻都夠做，當然有錢可以升級

木球

個鼻咪戴唔到豬咀

大手入6200先啦

靜坐有乜用？
你咪坐天光囉

agree

以呢個幾月射催淚彈嘅速度嚟做參考啦
金鐘嚟講，要快速整熄足夠數量以致可以唔退，可以話係冇咩可能嘅事（針對短期內/721咁睇）
但整熄得越多當然係好事，少啲自己友受傷不適，FA都唔洗喺咁撚危險嘅情況下救咁多人，一邊撤緊會好難應付。
而Be water嘅原理，應該要包括但不限於識得走，仲要識轉場。如果唔係有特定建築物做攻嘅目標，何必苦戀金鐘呢個對家增援方便，為所欲為後又冇街坊屌鬼嘅地方呢

用滅火筒 有冇得唸？

放風出水砲車係因為唔想大家出金鐘
71冇風，612冇風，今次先有？

外國佬教濕報紙cum住

會熱溶

行動升級，必然會對建築身設施進行破壞，試問有咩地方比金鐘更合適，大家會放膽去落手？
你去金鐘以外其他地方點行動升級，對準政權？

大家討論果時記住721行動升級

水砲車，金鐘地形唔好只係另類包裝既失敗主義

根本有班人好驚比人再衝突政府機構所以不停叫人轉地方

維穩最新風向：戒嚴，失敗搵路走，水砲車，唔好去金鐘

爛咗用唔到，新嘅要用水，但水有限

掉之前必須留意風向，如果風向係吹埋黎示威者呢邊，有人有掉咗去差佬個邊，咁我地就硬食

muji有d沖涼用既兜 有手柄 掃粒蛋入去再裝水
再煮黎食 yummy

人地出得水炮車，我地基本冇可能用肉體去擋。一定要出大型車去做前排去擋。

主要佢地會係人群中間開

咁岩中間就係睇見唔對路就散個派，形成兩邊

全民有呢點可以做到啊
宣傳同當埸派都得

真心唔整鐵馬 自由度高同佢近戰好過一粒彈散百人

佢一開催淚彈，向前埋身，催涙彈係遠距離攻擊，近全部揸盾。

一定要係佢未拎得切棍就埋到去

6200 幾錢

好似得喎

其實就咁3m眼罩加n95就已經完全無事
啲彈係身邊爆都無感覺

3m眼罩無用wor
反而n95真係唔差得過平價豬咀(3200)幾多

唔使太複雜
用呢類軟樽响頂位鑽窿
用力一唧就可以射出黑油 白油

燃燒三角形

我用完全密封果隻眼罩，乜事都無
可能面型夾掛，啲煙入唔到黎

係現場搵單拖友組隊，唔好係度約，唔危險

721終極一戰，不撤不散

講起水，以前停食水，我會用個裝有轆既水桶/ 將個水桶放上車仔度落街攞水！

用水氣球得唔得
一見有煙就掉幾個響上面
淋熄d煙

大佬呀,無人叫你地唔上豬咀,眼罩架

用密實袋/ 密實盒裝彈
一隊自由人帶豬鼻負責裝彈